屋企人真係冇得揀...入黎放低下你既故事

"感性mode"
去到大家都18 22既階段既時候 讀緊書 又有啲frd咁 可能有埋另一半或者都經歷過啲野咁
但最多野煩或者諗甚至屋企都幾影響自己...
有冇巴絲打都有同感

係

絲打點睇?

巴打你又點睇?

一個字講完
窮

成個人生錯撚曬

香港地....真係

雖然屋企好窮 但屋企人真係比哂最好既野我
好希望可以健康快樂咁生活落去

所以根本無得揀
諗得多都嘥氣

你冇兄弟姐妹?

巴打係番緊工?
番緊學就更加冇銀用

係呀
返緊學個陣已經自己搵自己食

唉好灰 屋企洗唔洗你俾錢

就係要先攞命
不過係我自願既
因為我單親
呀媽好辛苦捱大我

咁自願個感覺起麻好少少先我諗
一份糧兩個人用

咁佢都有做野既

但係因為咁既家庭環境先至令自己早d成熟，因為知道咩都要靠自己

叫減輕下屋企負擔咁

你好嬲咁wo師兄做咩呀

唔講啦，會俾人相認

係呀但都係咁窮

辛苦啦ching

唔辛苦
日日扮工扮到悶

搵錢係咁架啦

日日行屍走肉咁

你又係？

番工好難好享受

睇下你點定義享受啦
苦中作樂

好細個就單親被遺棄
大個左先走嚟認返我想我養佢

咁仆街

大個咗先黎認
咁個陣做咩要咁做...

咁點叫啱

講到自己好撚慘咁...

嗰陣貪錢 而家仲貪

依架係一齊住緊啦?

唔係一齊住 但成日叫我去飲下茶食個飯
出親嚟都話畢業之後要養佢比家用....

彩佢都on9啦

絲你係未畢業架?
咁你都會肯去同佢食飯既

講真，唔好再理佢。

未畢業
因為有個老人家 諗住唔關佢事咪見一兩次

冇啦 斷曬關係
最驚佢搞到我一齊住嘅屋企人

未畢業仲要煩呢啲...
咁你依架同緊親戚朋友住緊架

屋企人對我好好
我衰爛賭 搞著屋企人 仲肯幫我
我冇面番去離家出走都仲搵我叫我番去

同爺爺嫲嫲住 老豆唔生性 老母又仆街
唔明點解要生自己出嚟

雖然真係唔識去愛佢地
但係點都明白家人係最重要

證明你仲細....當你唸下你宜家住公屋屋企一層樓都無，你搵女朋友拍拖又無地方，唸結婚更加係累人，憑咩要人地一個女仔用青春同你一齊挨儲首期+供樓 本來人地可以直接搵個有錢既就已經解決到 一下就慳番大半世既時間 咁好條件既女仔仲會唔會揀你呢???? 起呢個層面上首先你唔會溝到條件好既女仔 可能你自己好叻 但你既家庭環境真係唔會想有女仔同你一直挨. 結婚呢? 無錢 所以結論係你最好唔好有下一代 窮人生仔正仆街 所以家庭背景差 就真係唔洗唸結婚生仔下一代喇

咁你依架仲有冇賭先

唔係呀嘛 原來爸媽都唔掂
點唔掂法呀 唔介意既都可以傾下

點樣叫唔識愛先

香港地...真係講買樓好難
有下一代更加講緊仲有幾個連帶既問題

太早懂事 啲親戚心痛我但自己完全唔識發洩

留個tg我做你樹窿

咁都未學壞或者痴線已經好好

冇用好耐

跟著個垃圾老母應該死撚左
好彩都生生性性

諗到都覺得難頂
唯一最親個個都靠唔住

咁你用開咩呀?

我好慶幸我屋企人好後生，好多時都唔管我，比左好多自由我，想返工就返工，唔想返工都搵d有意義既野做，只要唔好學壞就ok

聽落幾好咁 起麻冇咩愁

而家勁想要童真

Wts ig 其他898

而家我18，我返緊工，我都有比d錢佢地，佢地冇開過聲問我攞，可能佢地真係後生啦，所以咁好啦 我老豆仲會一齊打機

姐係中學都讀完既?
正wo老豆一齊打機

巴打幾歲？

讀到中五去左讀職專
係好正 成日交流心得
佢發現左d新野又同我講
成日一齊打online
屋企有兩部Ps4

20

家不成家 基本上零溝通 老豆老母由我出生到依家關係都係處於破裂

頂好正 似朋友多過老豆

20大把時間比你搵童真

廢時呢到講
一係我俾我tg你 我係個到再俾wts你呀

至少而家冇

無時間？

2部好正!
羨慕妒忌恨

點會有咁多時間

讀緊書定返工？

讀緊書

返左工更加無時間

認同 番工係冇得你咁自由

日日坐監咁款

最開心應該都係放lunch/dinner同收工

無錯呀
又收工
聽日終於放假

星期日係休息日

咁岩輪到休星期日
不過我寧願休閑日
星期日條街咁多人

你又啱..啲賓賓呀

閑日條街清靜d好好行
巴打聽日都休息？

係呀多數啲工都係星期日啦

都唔一定架

我都係估緊大多數

輪更既工就無

你啱

不過放假都係屋企無野做

返pt儲埋啲錢又冇得自己用 寧願唔返

佢地死左就可以解脫。
但細個嘅一切抹不去

要比返屋企？

你唔俾錢佢地會點架
認真番住學仲要pt都辛苦 啲錢仲要冇得俾自己用

學費同埋少少家用同生活費

自己要交學費點都要返工

我個陣都係差唔多情況
所以我返兩份pt

唔係好明

咁你依架係跟..?

呢啲人老左餵佢食屎就岩架喇

屋企有個精神病廢青 已經想死
害人害物

細個唔識性
成日笑鳩老豆
依家知道佢番工辛苦 夏天曬到傻 冬天返工嗰到又低幾度 又成日受傷 唔係呢到損就嗰度爛
但都唔會吖辛苦
仲要阿哥又唔比家用 老豆成60歲都仲要一個人養起成頭家 自己又唔生性 衰中文入唔到u 要retake
次次老豆講願望係希望退休前我讀完U 自己都有少少感動 仲有老豆教咗唔少人生道理 自己有難題又十卜我
假假地都仲留咗層私樓比我(雖然有50年樓齡)
老豆I love u

佢咩病先

咩叫維持現狀?

所以每次朋友屋企有唔開心，我開解佢地，佢地都彈返句「你唔明架啦」比我

巴打 好波呀咁真情流露

咁大家處境唔同嘛

唔會自爆掛

咁佢地有d真係好慘既，大家都讀緊職專，做緊學徒，人工唔算多，一出糧佢老母攞佢4分3，自己唔夠洗，放工又做多份pt，唯一一日假，星期日都去埋開散工

就算有幾多錢都冇用 有d野冇做過就係冇做過 點都補唔返救唔到

捱完都冇命享福

我讀HD所以還好
鬼叫自己貪錢

讀完出嚟乞食嘅話我真係898

考政府工囉

讀嘅科已經輸左

起馬叫做大學生先啦

HD仔點同大學生爭

所以我等緊死

係香港等收皮

講際遇

想創業又太多局限

有諗法好事黎

佢地以為扮無野你就會幸福快樂

幾正呀可以咁講出黎

4分3唔少wo真心
星期日都要開工

點解咁講
錢係香港地都緊要wo

簡單d講佢地覺得接受唔到既野就要人配合佢。我接受唔到既野就要我逆來順受。我e家寧願搬返大陸都唔想對住佢地

巴打聽落好sad 唔跟會有後果?

你就會好感受到以前中國批鬥式對待。佢地會夾硬黎迫你接受。

點樣叫中國批鬥式對待

批鬥，普遍指中華人民共和國1949年建政後，其中一項政治運動，「批鬥」意思類似「批判」或「批評」，但批鬥明顯帶有嚴重暴力和破壞，批鬥通常以團體形式進行，例如批判大會、遊街、武鬥、抄家、砸文物、 把其認為有違毛澤東思想及意旨的人或事公開，然後進行批判，當中包括文字批評、公開侮辱，破壞建築物或物件，傷害肢體等，甚至殺害亦極之普遍。[1]「批鬥」一詞後來亦被用於形容類似其他事項。[2][3]

當然現實就無咁誇，但就會成家都話你唔岩又話你呢樣個樣咁。當然就唔會好温和同你講。就好似會家暴個類既語氣

咁所以下下都你食唒?

老豆係典型大男人 由細到大好似單親咁款 次次都3母子女出去食飯 年頭同老豆嘈左獲大 阿哥都同佢反埋面 而加係屋企仲面阻阻 有其中一個係到另一個有出街
好羡慕人地有幸福家庭
老豆由以前到而加都好偏激 成日覺得全世界人欠佢 成日發癲發脾氣小器 個個都唔鐘意 難相處 以前有家暴
而加成日諗如果可以分開住會開心好多

典型大男人真係有啲位會搞到人唔識同佢相處
呀嫣會唔會好啲呀?

同屋企人關系好好但係屋企生意失敗係咁問我借錢填
已經借左近一百萬
好似無底深淵咁

一百萬唔好去搶

係，簡單d 講就係係我度揾利益但又唔比你拒絕

巴打幾大呀? 你係大陸係有屋可以住?

唔係細，但大陸買左單位。期望第日高鐵班次密d 我就可以放心返上去。

係對住老豆老母都係要硬食...?

係!我講過既野就當耳邊風。佢地講既野唔聽又話我呢樣個樣。

多數都可以一邊叫好啲架嘛
兩邊都咁真係so sad

兄弟姊妹都係咁個下就更加慘。

仲有兄弟姊妹

佢令我明白到所有人講既說話都唔可以相信。包括自己既親人。出爾反爾，背叛係人類既行為

佢背叛過你tim

係, 當初叫你去做既野又話係為你好...過左若干年後就叫你用呢樣野去接際我D 兄弟姐妹...跟住就同你講話一家人邊有得計較咁...

所以我想講你有個對你好好既屋企人係你既福氣...要好好珍惜...

姐係會覺得屋企人就咩都得咁...
你係有個大過你既兄弟姊妹定細過？

係 一個爛賭都算 又唔生性
母親係一個好母親 但偏偏有重病 仲擔心我經濟能力
唔想去醫 覺得好心up 唔想再去識異性 怕佢同我一齊捱 打算捱得一日得一日

其實有時係唔知係咪甜蜜嘅煩惱
屋企有一盤生意仔 規模都開始大
老豆一直想我地三兄弟接手
無奈我自己又唔想接手
大哥又係懶底
琴晚聽到我老豆同佢家姐係電話講佢走開一步都唔得
話無人頂佢個位 要做到死先得
有時望住咁都心軟想返去 但係自己無心想返去發展
究竟我可以點解決呢個煩惱

巴打仲讀緊書..？
咁老豆有冇野要你地執心尾架

好早就出黎做野
毛尾就無 有份工 一出糧比小小家用 之後就拎去賭
母親一個月要20k打針 唔知佢頂得幾耐 返工都係為左出糧去打針 如果佢走左 我都無乜生存意義

大過...
係...
咁當然有好多人都慘過我...但我開始接受唔到有班咁既屋企人...所以我寧願自己一個人住自由自在....

姐係可能未讀完中學..?
20K勁癲 你一份糧養2個人wo...

屋企真係冇得揀 唯有係學識點相處

當佢要求你乜都要遷就晒佢地我真係唔知點相處

係完全冇傾既空間..?

係！除左一齊食飯佢地既活動我完全唔會參與

咁你呀哥定家姐係相處到既..?

No....佢地過黎我都無乜兩句....

我意思呀哥/家姐同兩老

係...我都唔想理....

到我搬走左到時希望唔好再黎煩我...

依架有咩包袱唔搬走得住?

大陸間屋未收...仲要鐵路班次仲好疏...

中六lor
仲有個兄弟ge

中六點搵20K

跟親戚返工

咁你自己夠洗架啦..？

夠啦 無乜娛樂 2-4k都可以

有個好嘅家庭係後面支持自己真係好重要 同埋好有幫助 屋企永遠都令我唔開心 雖然都有過開心嘅時候 但係唔開心嘅野比較多

無乜娛樂既意思係...
咁都會約下frd咁架嘛

屋企有咩令你唔開心呀

個人比較毒

中同呢?

都會打下邊爐睇下波
準備收工 你好得閒wo

我都準備收工

巴打返乜

成日要對電腦所以可以係咁覆大家

解下悶

咁巴打番咩

返地盤打雜

都幾辛苦
咁呀媽係已經冇做野?

係 佢仲想做 幫補下 我叫佢唔好
又唔係辛苦ge 我唔係果d師傅 我做測量果邊

佢其實係咩病 方唔方便講
咁都好測量唔洗日曬下淋

唔想講太多 政府無資助果d啦

政府仲要無資助 辛苦哂啦

老豆老母關係差 老豆又成日賭 老母又乜都唔做 成日瞓

聽落真係都幾大件事咁
老豆係賭得好勁個隻..?

窮人唔好病 你都要小心身體

好難決定病唔病架wo
如果可以緊係一路都唔好病

珍惜身邊人 你有咩故事

做大既成日屋企都睇好我有啲壓力咁

幾大 仲有呢d思想
自己開心就好了 如果屋企唔洗養

老豆依家好咗 以前佢賭到差人幾十萬

年齡係女人既秘密
咁都會想屋企好既認真

有個爛賭老豆真係慘

唔係呀fa...
還哂?

有咩所謂 我又唔識你
Btw你都要努力 唔好令屋企失望

好呀多謝你
如果你屋企既野煩到你要搵人呻隔隨時可以搵我

好 見到你開post先得嫁

咁可以留tg傾既

無玩tg
係到召喚你

老母好錫我，嚟緊ugrad想搵份好工照顧，報答佢

明白
屋企有件仆街已經難頂
仲要係唔正常既仆街
真係好易住到心理唔平衡

都可以
我見屋企野好似你未必想係到講咁多

呢到講危險 其實係好多野想講

幾時grad呀

你睇下dl番個tg?
我再係tg俾wtsapp你都可以

一直還緊 我冇問佢 問佢都唔會講 唉

明明唔賭錢生活會好好多 可能啲爛賭老豆想靠啲橫財俾好生活屋企人 但係佢地唔知我地最想要嘅係安穩嘅生活

咁大件事都諗任收埋...佢究竟諗咩

我明 唔賭 我諗我都可以做私樓仔 十幾廿年前

研究下

可能就真係為咗滾大舊錢俾好啲屋企

我已經好懶咁借左同事果個

今年

我既屋企人都是垃圾，貪錢，不負父母責任，不注重清潔，面已反

讀緊啲咩呀

點為之垃圾先

借同事既咩?

一個平凡正常嘅匡企其實好難得
食飯唔講野唔講笑鬥快食完就收皮真係好on9

係屋企都要鬥快食完係咩事

Tg 算啦係到召喚你
岩岩比呀頭屌左獲

借完跟住呢 係咪太煩
發生咩事

我屋企係愛理不理

但係真係無糾結幾多家用
我屋企人好好

我屋企係唔係幾好環境不過叫做有啲手藝
識啲外文識樂器識畫畫咁

屋企係書香世家 文革個時畀共產黨清理門戶

不過講真 窮係幾陰公

見你無應咪算
佢提我野 但我做緊野 話我hea應佢

都好少人識樂器識畫畫 幾好呀有啲興趣咁

由細到大都自己一個父母搵錢養家 無家庭溫暖 細個成績唔好 只會被打同鬧 大個搵到個錢 雖然明白細個時父母既辛苦 可惜關系唔會修補到 大家唔會傾d咩 所以我第日生仔女 情願搵少d錢 都多d陪佢地

sor 個陣太忙冇覆到
呀頭係有趣 多數都話佢啱

去27階段 好珍惜屋企人

自己父母點對自己真係好易影響第時想自己啲仔女點
可能依架同爸媽食餐飯咁都好

岩 成日都同佢開火 每次都輸

絕不原諒老豆
正仆街

咁又唔好太火爆 話哂都係出糧個個

唔係佢出 忍唔住

咩事

咁始終係呀頭 佢又真係多話事權

我老豆份人又蠢又惡
由細到大淨係識打麻雀同賭馬
我讀幼稚園個時係佢雀友黎接放學
返到屋企飲罐頭湯食燒味大
冇關心屋企
個妹出左世就偏心我妹
成日打我

近呢幾年我老母先同我講話老豆一直覺得我唔係親生
因為雀友話我樣唔似佢，唔似親生咁喎
所以咁多年黎佢都仇視我

到我而家大個左啦喎
我係完全無視佢
佢成日話個女白生白養
人地個女送手機比佢老豆
我老母都會屌柒佢
問返佢你有關心過你個女咩？
憑咩要個女錫你？

問我咩感覺？爽！！！！

好記得佢咁多年黎點對我
係我需要家人支持既時候唔關心我
而家我大個架啦
唔洗你地關心啦

慘
食飯先

覺得唔係親生呢下真係...
咩叫白生白養聽落佢都冇做過啲咩

咁同老母係咪應該關係會好啲

Agger

賭錢就叻

下個月佢地終於離婚
其實好開心

食個飯 唔好嬲 仲有媽媽支持

無撚有錯

令我自強不息

我老豆做生意
所以我由細到大都好有錢
我18歲果陣已經有幾棟物業

贊成

要同佢地劃清界線

一樣

屋企人無得揀 希望大家撐住

你又知佢地離婚既
你講你好開心?

有錢到呢個地步...
咁咪冇野煩

屋企人有精神病 好勁果隻
兩老好似當冇到咁帶佢睇下政府醫生就算
仲逼佢出去返工俾家用
次次佢發病出街癲就要我拉佢返屋企
報警呀 送佢入院又唔肯
都唔知怕醜定怕冇左佢份家用

屋企人一直都好支持我，由細到大都俾好多空間我去發揮所長。
一直以來個人都好樂觀，即使遇到困難我都會有辦法解決，人生睇落好順風順水。不過我衰就衰在患左精神病，成日唔開心又想自殺，有睇醫生但我都覺幫唔到啲乜，一諗到其實個個人，包括我每日都係戴住面具去呃人就覺得好難頂好想死。
父母知道我有病，但我一直都唔敢係佢地面前講，因為唔想再令佢地擔心，淨係想係佢地面對做個開心嘅仔女。

父母離婚 點會唔知

係兩老都有精神病?
同精神病人相處真心難

係幾時開始有精神病架
冇一啲frd係可以俾你放低面具...?
睇黎你都好重屋企 你會唔想佢地去擔心
如果你想再傾可以留tg呀 會唔會同唔識既人講會舒服啲

係邊一方提出架
係老母頂唔順...?

我老豆提出
想分老母大陸層樓